<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>WSGI on</title><link>https://cifer76.github.io/tags/wsgi/</link><description>Recent content in WSGI on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cifer76.github.io/tags/wsgi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>通用网关协议 (CGI) 进化史 下篇</title><link>https://cifer76.github.io/posts/common-gateway-interface-evolution-3/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer76.github.io/posts/common-gateway-interface-evolution-3/</guid><description>FastCGI FastCGI 和 SCGI 是比较类似的, 但 FastCGI 明显要比 SCGI 流行很多, 可以看一下参考1 中维基页面, 实现 FastCGI 的 webserver, 以及语言 binding 明显要比 SCGI 的维基页中介绍的多.
FastCGI 也有自己的官方网站, 其官方网站可以看出 FastCGI 的一系列优点 (这些优点对 SCGI 也适用):
FastCGI 够简单, 它实际只是 CGI 以及一些扩展. 如 CGI 一样, FastCGI 也是和语言无关的. 如 CGI 一样, FastCGI 进程与 webserver 的进程是隔离的, 这相比模块化的方案来说, 提高了安全性. (mod_perl, mod_php 这样的方案, 如果模块中有 bug, 会导致 webserver 受影响) 如 CGI 一样, FastCGI 并不是与 webserver 的架构结合在一起的, 而模块化的方式, 是与 webserver 的架构结合在一起的. 当然, 除了兼具 CGI 的好处, FastCGI 还具备以下两点主要好处:</description></item><item><title>通用网关协议 (CGI) 进化史 中篇</title><link>https://cifer76.github.io/posts/common-gateway-interface-evolution-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer76.github.io/posts/common-gateway-interface-evolution-2/</guid><description>CGI 由于前面提到的性能问题, 越来越无法满足大多数网站的要求. 于是, FastCGI 和 Simple CGI 出现了.
Simple CGI (SCGI) Simple CGI 简称 SCGI, 和 FastCGI 一起, 是为了解决原始 CGI 的性能问题而出现的. 它们的解决方式和 &amp;ldquo;将脚本程序解释器嵌入 webserver (如 mod_php, mod_python&amp;rdquo; 不同, 它们的解决方式是创建一个 long-running 的后台进程, 以处理 webserver 的 forward 过来的请求.
当然, webserver 上仍然需要实现 FastCGI 或者 SCGI 协议的, apache 有 mod_fastcgi/mod_fcgid, lighttpd 也有 mod_fastcgi 和 mod_scgi.
SCGI 和 FastCGI 基本是一样的, 除了 SCGI 比 FastCGI 更容易实现 &amp;mdash; 正如其名字所暗示的那样.
下面看一下在各个 webserver 对 SCGI 的支持情况与配置方式.
Apache 最初, Apache 的模块 mod_scgi 负责实现 scgi 协议, 这个模块不是 Apache 自己开发的, 似乎是 python 用户组开发的, 因为官网就是 python 站上 (参考1).</description></item><item><title>通用网关协议 (CGI) 进化史 番外篇</title><link>https://cifer76.github.io/posts/common-gateway-interface-evolution-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer76.github.io/posts/common-gateway-interface-evolution-4/</guid><description>WSGI 在 python 大红大紫的今天, 除了 FastCGI, 我们听到的最多的可能就要数 WSGI 了, 那么 WSGI 又是啥呢? 它和 CGI, SCGI, FastCGI 又有什么关系呢?
你应该能猜得到, 既然 WSGI 也归到了 &amp;ldquo;通用网关协议 (CGI) 进化史&amp;rdquo; 这一系列里面, 那么 WSGI 和 CGI 肯定也是有点关系的.
WSGI 是专为 python 设计的协议, 其包装了 FastCGI 协议, WSGI server 一般也都能够作为 SCGI server, 或者 FastCGI server 运行.
如果说 FastCGI 传递信息时用的是一种底层字节流的形式, 那么 WSGI 就是将这字节流结构化为 python 对象, 这使得在 python 中进行 web 开发时, 你只要写一个文件上传的表单, 通过 WSGI 你就能直接获得这个文件的对象, 而不必自己去读取 HTTP 请求体来接收上传的文件.
Python 养了很多的框架, 如 Zope, Quixote, Webware, SkunkWeb, PSO 以及 Twisted Web.</description></item></channel></rss>