<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investment on</title><link>https://cifer76.github.io/categories/investment/</link><description>Recent content in Investment on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cifer76.github.io/categories/investment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bitcoin vs Gold</title><link>https://cifer76.github.io/posts/bitcoin-vs-gold/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer76.github.io/posts/bitcoin-vs-gold/</guid><description>Market Cap Currently, bitcoin is only 5.7% of the gold&amp;rsquo;s market cap1.
Buffett&amp;rsquo;s opinion on investing gold https://youtu.be/MxvsnEkudfg
All-in sustaining costs (AISC) Costs of mining 1 unit of gold/bitcoin per to https://8marketcap.com.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>Gold Mining</title><link>https://cifer76.github.io/posts/gold/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer76.github.io/posts/gold/</guid><description>Relating concepts Gold grade Gold grade is a term used in gold mining, and should be used as a measure of the quality of gold ore – that is the raw material obtained from mining.
The grade of mined, raw gold ore is measured in grams of gold per tonne of ore. High grade gold ore contains more gold per tonne; this means that more gold is obtained from every tonne mined.</description></item><item><title>为什么 bid-ask spread 是做市商的潜在收益</title><link>https://cifer76.github.io/posts/bid-ask-spread/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer76.github.io/posts/bid-ask-spread/</guid><description>关于做市商如何挣钱, 这篇文章说的不错: https://www.investopedia.com/terms/m/marketmakerspread.asp
说白了就是低买高卖, bid-ask spread 也就是买一和卖一的价差, 价差越大价差越大, marker 潜在的收益自然就越高. 但是上面文章有一句话没说清楚, 就是这句:
For example, imagine that a market maker MM in a stock – let’s call it Alpha – shows a bid and ask price with a quote of $10.00 - 10.05. This means that this MM is willing to both buy Alpha shares for $10 and sell it at $10.05.
我查了好几篇文章都和这句话说得类似, 就是现在价差是 10.00 - 10.05. 那么 marker 只要 10.</description></item><item><title>非金融机构存款以及对支付机构本质的感悟</title><link>https://cifer76.github.io/posts/non-financial-orgnazation-deposit/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer76.github.io/posts/non-financial-orgnazation-deposit/</guid><description>最近在学习银行业相关的知识, 在看央行负债表的时候在储备货币这里看到了这个条目: 非金融机构存款, 再看下面的注释, “非金融机构存款”为支付机构交存人民银行的客户备付金存款. 这就引出了我的疑问.
为什么支付机构的客户备付金被算作储备货币? 以我的理解, 像支付宝的备付金也是存在其在商业银行所开设的备付金专用账户里的, 这个账户说白了和普通用户的账户没有本质区别, 这个账户里的钱也不过是银行的货币创造效应所创造出来的广义货币, 既然是广义货币怎么能算作货币储备呢? 但刚想到这里我就发现自己打自己脸了, 商业银行只要把钱转到央行做准备金, 那自然就是储备货币了, 只不过通常情况下商业银行转到央行的钱被算作超额准备金归属在 &amp;ldquo;其他存款性公司存款&amp;rdquo; 这个条目下, 而现在这部分钱只不过是被归属在了这个 非金融机构存款 条目下而已.
到这里我的疑问就被解答了. 但是这件事情还没完.
为什么会出现 &amp;ldquo;非金融机构存款&amp;rdquo; 这个条目? 我刚说支付宝的备付金是存在它在商业银行的开设的备付金账户里的, 这其实是我很久以前知道的情况, 现在看来显然已经不是这样了, 因为如果还是的话, 那么 非金融机构存款 这个条目就不该存在了, 因为商业银行备付金(准备金) 一定会归属在央行的 &amp;ldquo;其他存款性公司存款&amp;rdquo; 条目下.
查了一下历史央行负债表, 我发现 非金融机构存款 这个条目是从 2017 年加入, 并从 2017 年 6 月开始有数据的, 我想查一下 2017 年监管出了什么政策, 结果找到了这张描述支付机构备付金监管发展史的图:
看标题 银办发 (2017) 10 号 估计就是要求集中到央行存管的文件. 找到文件原文, 果不其然, &amp;ldquo;人民银行决定对支付机构客户备付金实施集中存管&amp;rdquo;, 文件还说了具体实施日期是 4 月 17 日, 考虑到数据统计之类的延时, 央行负债表上从 2017 年 6 月出现的 非金融机构存款 条目就完全明了了.</description></item></channel></rss>