<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reading-notes on 编程笔记</title><link>https://cifer97.github.io/reading-notes/</link><description>Recent content in Reading-notes on 编程笔记</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cifer97.github.io/reading-notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>聪明的投资者笔记</title><link>https://cifer97.github.io/reading-notes/the-intelligent-investor-notes/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer97.github.io/reading-notes/the-intelligent-investor-notes/</guid><description>第 5 章 防御型投资者与普通股 首先格雷厄姆给出了防御性投资者投资普通股的 4 条准则 &amp;mdash; 都是很保守的准则.
然后格雷厄姆说明了不建议防御型投资者投资成长股.
最后推荐了一种特别适合防御性投资者的投资方式: 美元成本平均法. 也就是国内所谓的定投.
第 6 章 积极型投资者的证券组合策略: 被动方法 在这一章里格雷厄姆暂时没有给出积极型投资者的投资策略, 而是先指出了积极型投资者不应该做什么. 格雷厄姆不建议的事情如下:
不参与高等级优先股, 宁愿让给公司购买者 不参与低等级的债券和优先股, 除非有相当大的折价 不购买外国的政府债 对待新发行的证券 (包括, 股票, 可转债和优先股) 也要谨慎 具体原因到书里找答案, 无非就是风险不足以弥补收益.
但是, 这些观点是格雷厄姆所在的 20 世纪 70 年代的情形, 现在很多情形已经改变了. 贾森兹威格对这章的点评指出了多处不适用的点.
第 7 章 积极型投资者的证券组合策略: 主动的方法 不推荐的 不推荐择时
格雷厄姆首先排除了低买高卖的择时策略，理由是尽管看过去的走势图可以看出高低波动，但是这高低波动是完全没有规律的，普通人几乎不可能准确的抓住高低点。
不推荐成长股
接着格雷厄姆讨论到了成长股，首先注意对成长股的定义一定是企业在过去业绩表现很好，并且预计未来表现也会很好。仅仅有后面那条是不行的。
格雷厄姆列举了 1970 年之前的一些知名的成长股基金，发现他们的业绩还比不上标普和道琼斯指数。本书点评者贾森兹威格也用 2002 年的一些大型成长股基金的数据再次印证了这一点. 这说明连那些优秀的基金也不能准确的挑选出成长股，作为一个普通投资者这个可能性更小，所以格雷厄姆是不赞成成长股投资的。
那么为什么从成长股上难以取得超过市场的收益呢，因为当你发现成长股的时候, 市场也早就发现了并且给予了高估值，股价已经透支了未来的预期了。
不推荐钻破产重组或企业分拆的空子 这条不多说了, 有时候破产重组或者企业分拆不一定是利好.
推荐的 推荐购买被忽视的大公司股票
推荐购买廉价股票
这两条就不多说了
第 8 章 投资者与市场波动 首先提出投资者在波动的市场里有两种获利方法：择时和估价，股价也就是前面论述的分析公司财务壮况等信息并低价买入。</description></item><item><title>国富论笔记</title><link>https://cifer97.github.io/reading-notes/the-wealth-of-nations-notes/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cifer97.github.io/reading-notes/the-wealth-of-nations-notes/</guid><description>货币的出现以及金属作为货币的原因 稳定而不易磨碎 容易分割和重铸 铸币制度以及造币局官衙的产生 金属货币的两大问题: 1. 称重 2. 验纯 这两项技术不达标, 导致假币猖獗. 物品的使用价值与交换价值 过去人民自给自足, 自产粮食. 人民的财富以粮食为衡量. 就算是货币刚出现, 也是人人都有铸币权. 铸币权被政府拿去后, 人民的财富如何保证? 政府获得铸币权, 以什么 backed? 论分工受限于市场的范围 水运开拓了更广的市场， 因为运输成本低廉。地中海，尼罗河，印度孟加拉，中国东部长江黄河流域，是商业和文明的繁盛之地 大城市提供更多工作机会 论商品的真实价格与名义价格或其劳动价格与货币价格 前半部分论述了: 只有劳动才是一切物品交换价值的真实衡量尺度. 一个物品有多少交换价值, 就看它能支配多大的劳动力, 如果劳动力的多少不好判定. 谷物可以近似替代. 用金银作为物品的衡量尺度是不可靠的. 一个物品需要多少金银才能换得, 未必能真实说明这个物品的价值. 论商品价格的构成部分 地租 2. 资本家利润 3. 劳动工资 论商品的自然价格与市场价格 自然价格的定义与决定因素 2. 市场价格的定义与影响因素 3. 市场供大于求, 市场价格下跌; 供不应求, 市场价格上涨 4.</description></item></channel></rss>