<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>YearInReview on 狂想曲</title><link>/categories/yearinreview/</link><description>Recent content in YearInReview on 狂想曲</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/yearinreview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2020 年终总结</title><link>/posts/year-in-review-2020/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/year-in-review-2020/</guid><description>2020 年终总结 个人性格 始终还是优柔寡断的性格, 2021 年一定要改变这个性格.
工作 对管理有了一些思考, 一个管理者应该具备真正的资源把控能力, 而不应该单纯的就是派活给团队成员, 更不应该是 &amp;ldquo;拿着鞭子&amp;rdquo; 在团队成员后面催工的剥削者. 优秀成熟的管理者应当同时服务好上级和下属, 按时保质的完成上级的任务是当然的, 但是也不要牺牲下属的舒适度. 否则就可能会造成下属在巨大的压力下无法完成任务, 自己也无法向上级交付的尴尬. 个人技能 对 Tor 网络与代理的认识更深了 匿名主机, 匿名域名. 知道了如何在网络上匿名创办网站 加深了对 DNS 的了解 学习了 Rust 语言. 语言很不错, 就是条条框框有点多, 不适合我这种不需要编译器来保证内存安全的高手. 重新拾起了 python 并用 flask 做了个网站. 在一起体会了 &amp;ldquo;人生苦短, 我用 python&amp;rdquo; 的真谛, 因为同样地网站我先用 Rust 语言现学现做花了 10 倍多的时间 学习了 mongodb 数据库的使用, 以后我尽可能都不会再用 mysql 了 了解了如何通过创建 SSH tunnel 来翻墙 学习了怎么创建一个 HTTPS 服务 投资 今年开始学着买了基金和股票, 基金和股票的持仓部分取得了勉强胜过通胀的收益 开通了汇丰香港卡, 美股和港股也有所涉及.</description></item><item><title>2017 年终总结</title><link>/posts/year-in-review-2017/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/year-in-review-2017/</guid><description>学习 学会了使用 python 写简单的工具 从盛科辞职, 加入了滴滴 研究数字货币, 研究的很深. 投资了 HPB, BTS 和 STEEM 人生 结婚 在一沿海二线城市买了方, 买的时候已经不便宜了 浪费时间的瞎折腾 emacs, orgmode 为了使用 orgmode, 不得不学习折腾 emacs, 要是早点发现 onenote 就好了. 今后严格杜绝在这样的事情上浪费生命!</description></item><item><title>2016 年终总结</title><link>/posts/year-in-review-2016/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/year-in-review-2016/</guid><description>这是一篇拖了相当久的总结, 2016 年是我动荡不安的一年.
辞职 首先是 6 月份的辞职, 这是我在 Y 工作整整三年来的辞职. 那个时候我的脑中存在着不知从哪听到的一个观念: 三年是一个阶段, 在一家公司工作满三年了就可以跳槽了. 现在回想这个观念实在是没什么道理, 当然如果仅仅是我脑子里存在这个观念, 那还不足以让我辞职的. 不说笑, 驱使我辞职的根本原因还真的就是 &amp;ldquo;世界那么大, 我想去看看&amp;rdquo;. 于我而言, 这句话包含了两层含义, 一是我对工作现状的疲乏, 二是我对外面世界的憧憬.
当时在很长一段时间里, 我的工作是千篇一律的: 不断的为一些变来变去的, 无关痛痒的需求修改代码. 这些工作既繁琐, 又不存在技术壁垒, 久而久之我对这些工作产生了强烈的厌烦感, 我甚至觉得, 嵌入式领域我已经做到头了, 再继续做下去对我也不会有本质的提升, 关于这一点我后来更是坚信不疑.
另外, 从大学算起, 在青岛这个二线城市待了 7 年, 在嵌入式领域做了将近 3 年的我, 对外面更发达的城市, 对于外界的各个未知的领域都充满了渴望和幻想. 我想这才是导致我坚定的辞职的根本原因, 年轻的时候不出去, 什么时候出去呢?
总之辞职是一定的了, 但是在这次辞职的过程中, 暴露出了几个让我现在回想起来都遗憾万分的问题.
首先就是与上级的沟通太少, 这是我这三年里犯得非常严重的一个错误. 公司的同事, 尤其是上级, 在我们的职业生涯中是非常优质的资源, 如果我能利用好这些资源的话, 那么我的职业生涯必定会少走很多弯路, 然而整个在 Y 的三年我都没有重视这些资源. 在我离开 Y 的时候, 我与公司绝大部分同事甚至老板的关系都是很普通的, 这不应该是一个在公司待了三年的老员工的样子.
而且正是由于沟通太少, 我没有想到的是, 在我提辞职的那几天, 上级同时也在计划给我 promotion, 遗憾的是我先于上级的 promotion 提出了辞职, 后面的事情就比较尴尬了.</description></item></channel></rss>